<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>corsa on Pensieri, parole e progetti</title>
    <link>https://scribus79.github.io/tags/corsa/</link>
    <description>Recent content in corsa on Pensieri, parole e progetti</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 May 2020 15:30:52 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://scribus79.github.io/tags/corsa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Seconda corsa... che fatica!</title>
      <link>https://scribus79.github.io/posts/seconda_corsa/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 15:30:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://scribus79.github.io/posts/seconda_corsa/</guid>
      <description>Ebbene oggi ho ripreso la corsa. Pensavo di fare 8km, sarebbero stati 2 in più dell&amp;rsquo;altra volta ma mi sentivo carico mentalmente. L&amp;rsquo;inizio è stato bello, il cielo era coperto e non faceva caldo, dopo essermi scaldato mi sentivo bene. Dopo 3 km però ho iniziato a sentire qualche dolorino, niente di grave ma le gambe si facevano più pesanti. Al 4° ho iniziato a faticare e, per non farmi mancare nulla, il Garmin ha iniziato a dirmi che la batteria si stava scaricando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finalmente si corre!</title>
      <link>https://scribus79.github.io/posts/prima_corsa/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2020 22:07:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://scribus79.github.io/posts/prima_corsa/</guid>
      <description>Finalmente si corre, oggi pomeriggio ho infilato le scarpette, messo la fascia cardio e acceso la modalità &amp;ldquo;Corsa&amp;rdquo; del mio Garmin.
Ovviamente le cose non sono mai come te le immagini e dopo appena 700m di corsa mi ferma un bimbo di 3 o 4 anni, chiedendomi &amp;ldquo;Sai dov&#39;è la mia mamma?&amp;rdquo;
Panico&amp;hellip; che faccio?
Provo a chiedere: &amp;ldquo;Da dove vieni?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Da Torino&amp;hellip;&amp;rdquo;
Mmm&amp;hellip; un po lontano per un bimbo di 4 anni&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si riprende a correre!</title>
      <link>https://scribus79.github.io/posts/ripresa_corsa/</link>
      <pubDate>Sun, 03 May 2020 11:47:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://scribus79.github.io/posts/ripresa_corsa/</guid>
      <description>Finalmente domani si riprenderà a correre, non so ancora se andrò e come.
Sono felice della notizia ovviamente ma anche un po preoccupato. Il contagio non è del tutto sotto controllo e da domani le persone si muoveranno con più libertà ma anche con la voglia repressa degli ultimi giorni.
Sinceramente sono preoccupato del fatto che ci siano assembramenti, che la gente si faccia prendere la mano dalla rinnovata libertà e perda di vista quanto fatto finora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come fare ginnastica e tenersi in forma durante la quarantena</title>
      <link>https://scribus79.github.io/posts/ginnastica/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 17:43:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://scribus79.github.io/posts/ginnastica/</guid>
      <description>La mancanza di correre mi fa stare male, come forse ho scritto qualche giorno fa volevo iscrivermi ad una mezza maratona, ormai i miei tempi al km stavano migliorando come non mai da 2 anni a questa parte e&amp;hellip;
BUM!!!
Quarantena
Come tenersi in forma?
Non dico mantenere la forma fisica di chi corre o fa sport ma almeno non ingrassare di 20kg, visto che tra smart working, pranzi e cene si cammina poco e si brucia ancora meno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La corsa, il senso di benessere che mi manca</title>
      <link>https://scribus79.github.io/posts/corsa/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Apr 2020 19:09:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://scribus79.github.io/posts/corsa/</guid>
      <description>La corsa è uno sport a cui mi sono avvicinato piano piano, con il tempo. Mi ha sempre affascinato, già anni fa quando ho letto &amp;ldquo;L&amp;rsquo;arte di correre&amp;rdquo; di Murakami ero stato colpito un po dalle geste di questi &amp;ldquo;super uomini&amp;rdquo; in grado di percorrere distanze che la gente normale percorre in auto o con i mezzi pubblici non solo a piedi per per giunta di corsa.
Un prodigio.
Poi per lavoro ho incontrato gente che corre, gente che ha percorso maratone e altro e che sentivo più calma, rilassata, non solo in forma fisicamente ma anche mentalmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un po&#39; di sole fa bene all&#39;umore</title>
      <link>https://scribus79.github.io/posts/sole/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2020 18:35:17 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://scribus79.github.io/posts/sole/</guid>
      <description>Finalmente dopo un po di pioggia è un uscito l&amp;rsquo;agognato sole. Sembra una banalità, una cosa da poco, ma quando sei chiuso in casa la possibilità di uscire nel piccolo giardino e sentire il sole sulla pelle fa la differenza. Ne ho approfittato per lanciarmi in una nuova avventura, l&amp;rsquo;orto.
Mai pensato di fare un orto in vita mia prima d&amp;rsquo;ora&amp;hellip;
Tuttavia, sarà la noia, sarà l&amp;rsquo;ansia da cibo che ci prende&amp;hellip; ho deciso di iniziare.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>