<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>pensieri on Pensieri, parole e progetti</title>
    <link>https://scribus79.github.io/tags/pensieri/</link>
    <description>Recent content in pensieri on Pensieri, parole e progetti</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 May 2020 11:46:58 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://scribus79.github.io/tags/pensieri/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Senna, un esempio e la sua eredità (almeno per me)</title>
      <link>https://scribus79.github.io/posts/senna/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 11:46:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://scribus79.github.io/posts/senna/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Correre, competere, è nel mio sangue, fa parte della mia vita.&amp;quot;
Ne ho parlato qualche giorno fa in un mio post di come ho vissuto quel 1 maggio 1994. Era un anno strano per me, le superiori, nuova città, nuova gente&amp;hellip; forse nuovi amici. Quella notizia mi sconvolse, Senna era il parametro, il mito&amp;hellip; il mito non muore mai.
E invece a volte si&amp;hellip;
&amp;ldquo;Il fatto che io abbia fede in Dio non significa che io sia immortale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le corse, la velocità e i piloti</title>
      <link>https://scribus79.github.io/posts/velocit%C3%A0/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2020 19:08:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://scribus79.github.io/posts/velocit%C3%A0/</guid>
      <description>Le corse sono la mia passione da quando avevo 12 anni.
Non che prima non le guardassi ma a quell&amp;rsquo;età ricordo che sono diventato più appassionato, ho iniziato a leggere di corse a documentarmi (per quanto fosse possibile all&amp;rsquo;epoca, si parla dei primi anni &amp;lsquo;90) e a guardare per quanto possibile delle gare.
Poi tutto cambiò.
1 maggio 1994 - Imola
Forse basta dire solo un nome: Ayrton
Io ero a pranzo da dei vecchi amici di mio padre, erano amici fraterni, vivevano in una casetta nel verde in Sicilia, eravamo andati da loro per la giornata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scrivere, a volte serve un buon strumento</title>
      <link>https://scribus79.github.io/posts/schermo/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 22:39:51 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://scribus79.github.io/posts/schermo/</guid>
      <description>Scrivere&amp;hellip; Se pensi che Steven King ha iniziato su una macchina da scrivere o addirittura su carta, che tutti i grandi scrittori del passato usavano carta e calamaio e che oggi abbiamo strumenti strabilianti avere il problema di come scrivere può sembrare folle.
Purtroppo però non sempre è così o almeno non per me.
Ho iniziato a scrivere di più sul blog da quando ho acquistato un nuovo pc, non è un iMac super figo o un ultrabook super performante ma ha due cose che cercavo da tempo: un buono schermo con una bella definizione ed è leggero e compatto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rifare il prato, un&#39;attività che non pensavi di fare ma che in quarantena...</title>
      <link>https://scribus79.github.io/posts/giardinaggio/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 11:49:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://scribus79.github.io/posts/giardinaggio/</guid>
      <description>In questi giorni mi sono dedicato al prato. Ho un piccolo giardino e ho deciso, visto il tanto tempo libero, di rinfrescarlo un po, affrontando un lavoro di rifacimento completo del prato. La stagione è anche quella giusta e questo ha aiutato nella decisione, inoltre stare al sole e non al pc mi fa stare bene.
Ho iniziato passando un piccolo motozappa elettrico su tutto il prato, il terreno era duro ed ondulato e farlo a mano sarebbe stato gravoso e anche a rischio di infortuni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo smart working in quarantena</title>
      <link>https://scribus79.github.io/posts/smart/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2020 15:18:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://scribus79.github.io/posts/smart/</guid>
      <description>Questo periodo di quarantena è caratterizzato lavorativamente da questa parola smart working.
Non è come lavorare in ufficio, non è come lavorare da casa mentre gli altri sono in ufficio&amp;hellip;
Tu lavori da casa e cerchi di lavorare con altra gente che è a casa!
Fin qui non sarebbe male, ci sono centinaia di professionisti che lavorano in questo modo, peccato che a casa ci sono TUTTI!
Quindi ognuno di noi si destreggia tra coniugi, coinquilini, figli, animali domestici, parenti, corrieri che consegnano la spesa a casa&amp;hellip; Senza pensare allo smaltimento ferie e permessi, che viene interrotto da telefonate: &amp;ldquo;Scusa lavori?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;inizio di tutto</title>
      <link>https://scribus79.github.io/posts/inizio_quar/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 17:06:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://scribus79.github.io/posts/inizio_quar/</guid>
      <description>All&amp;rsquo;inizio sembrava una cosa passeggera.
In ufficio l&amp;rsquo;ultimo giorno ci siamo salutati come se ci fossimo dovuti rivedere da li a 2 settimane. C&amp;rsquo;era timore, specie per quei due casi di polmonite sospetti, ma nulla lasciava presagire alla forzata reclusione che arrivò da li a qualche giorno&amp;hellip;
Ormai è un mese e più che si sta a casa e il tempo scorre lento&amp;hellip;
L&amp;rsquo;ufficio è un ricordo, che appare di tanto in tanto nelle lente e isteriche giornate di smart working e il passeggiare, lo stare insieme agli amici o semplicemente vedere dei luoghi diversi sembrano molto lontani.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un po&#39; di sole fa bene all&#39;umore</title>
      <link>https://scribus79.github.io/posts/sole/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2020 18:35:17 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://scribus79.github.io/posts/sole/</guid>
      <description>Finalmente dopo un po di pioggia è un uscito l&amp;rsquo;agognato sole. Sembra una banalità, una cosa da poco, ma quando sei chiuso in casa la possibilità di uscire nel piccolo giardino e sentire il sole sulla pelle fa la differenza. Ne ho approfittato per lanciarmi in una nuova avventura, l&amp;rsquo;orto.
Mai pensato di fare un orto in vita mia prima d&amp;rsquo;ora&amp;hellip;
Tuttavia, sarà la noia, sarà l&amp;rsquo;ansia da cibo che ci prende&amp;hellip; ho deciso di iniziare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perché leggere un ennesimo blog?</title>
      <link>https://scribus79.github.io/posts/perche/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 12:27:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://scribus79.github.io/posts/perche/</guid>
      <description>Perché, mi chiedo, un internauta deve fermarsi a leggere le mie parole, non sono di certo le uniche nel web, nè sono di qualche personaggio famoso&amp;hellip; Forse sarà un atto di vanità o di superbia, tuttavia sento di dover scrivere, indipendentemente dal fatto che abbia un seguito o no&amp;hellip;
Forse anche tu ti stai annoiando e giri per internet, cercando qualcosa da leggere o delle impressioni. Ecco voglio solo comunicare le mie impressioni e sensazioni, niente di più.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un inizio in quarantena</title>
      <link>https://scribus79.github.io/posts/inizio/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2020 11:53:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://scribus79.github.io/posts/inizio/</guid>
      <description>Sono in quarantena da 16 giorni e devo assolutamente dare sfogo ad una sorta di energia che sento dentro da qualche tempo&amp;hellip; Forse qualcuno la chiamerà creatività, spirito di inventiva&amp;hellip; non so cosa sia in realtà ma sento di dover scrivere. E&amp;rsquo; da molto tempo che cerco un modo, un metodo, un angolo per me&amp;hellip; forse questa sosta forzata mi aiuterà a trovarli. Non so ancora i tempi, i temi, i modi ma è un inizio e quindi non bisogna farsi troppe domande.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>