<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>fase2 on Pensieri, parole e progetti</title>
    <link>https://scribus79.github.io/tags/fase2/</link>
    <description>Recent content in fase2 on Pensieri, parole e progetti</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Thu, 14 May 2020 22:05:11 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://scribus79.github.io/tags/fase2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Altri 10km... ma la fase 2 è impegnativa!</title>
      <link>https://scribus79.github.io/posts/altri_10k/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2020 22:05:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://scribus79.github.io/posts/altri_10k/</guid>
      <description>La corsa come tante altre attività è un impegno. In questo periodo sto cercando di riprendere a correre e continuare a migliorare la mia scrittura, leggere e ovviamente lavorare. Quest&amp;rsquo;ultima parte non è semplice da conciliare con tutto il resto.
Come è capitato a molti di voi immagino, durante la quarantena (specie all&amp;rsquo;inizio), il tempo libero era abbondante, il tempo bello e la voglia di correre e magari migliorarsi era tanta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I miei primi 10 km (dopo il Covid-19)</title>
      <link>https://scribus79.github.io/posts/primi10k/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2020 18:05:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://scribus79.github.io/posts/primi10k/</guid>
      <description>Ieri sono partito per una nuova corsetta, il tempo era variabile ma non era prevista piogga a metà mattinata, così ho infilato le scarpette e via. Ero dubbioso, le gambe avevano piccoli dolorini ai tendini e alle ginocchia, come spesso mi accade il primo chilometro è un miscuglio di ansia e apprensione che qualcosa non vada per il verso giusto. Purtroppo l&amp;rsquo;anno scorso ho buttato via metà della primavera per uno stupido infortunio e da allora la paura di farmi male mi accompagna sempre nelle prime fasi e a volte anche oltre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seconda corsa... che fatica!</title>
      <link>https://scribus79.github.io/posts/seconda_corsa/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 15:30:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://scribus79.github.io/posts/seconda_corsa/</guid>
      <description>Ebbene oggi ho ripreso la corsa. Pensavo di fare 8km, sarebbero stati 2 in più dell&amp;rsquo;altra volta ma mi sentivo carico mentalmente. L&amp;rsquo;inizio è stato bello, il cielo era coperto e non faceva caldo, dopo essermi scaldato mi sentivo bene. Dopo 3 km però ho iniziato a sentire qualche dolorino, niente di grave ma le gambe si facevano più pesanti. Al 4° ho iniziato a faticare e, per non farmi mancare nulla, il Garmin ha iniziato a dirmi che la batteria si stava scaricando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prima corsa dopo la quarantena</title>
      <link>https://scribus79.github.io/posts/prima_corsa/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2020 22:07:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://scribus79.github.io/posts/prima_corsa/</guid>
      <description>Finalmente si corre, oggi pomeriggio ho infilato le scarpette, messo la fascia cardio e acceso la modalità &amp;ldquo;Corsa&amp;rdquo; del mio Garmin.
Ovviamente le cose non sono mai come te le immagini e dopo appena 700m di corsa mi ferma un bimbo di 3 o 4 anni, chiedendomi &amp;ldquo;Sai dov&#39;è la mia mamma?&amp;rdquo;
Panico&amp;hellip; che faccio?
Provo a chiedere: &amp;ldquo;Da dove vieni?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Da Torino&amp;hellip;&amp;rdquo;
Mmm&amp;hellip; un po lontano per un bimbo di 4 anni&amp;hellip;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>